% !TeX root = main.tex
% !TEX program = xelatex

\documentclass[]{rahulworld-resume}
\usepackage{hyperref}
\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%     COLUMNA UNO
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{minipage}[t]{0.33\textwidth}
    \begin{large}
        \headername{Jamer José Rebolledo Quiroz}
        \\
    \end{large}

    \textsc{Desarrollador Backend.}\\
    \textsc{Desarrollador Full Stack Web.}


    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    %     ENLACES
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \section{Enlaces}
    \noindent\rule{5cm}{0.4pt}

    Github: \href{https://github.com/jamerrq}{\custombold{jamerrq}} \\
    LinkedIn: \href{https://www.linkedin.com/in/jamerrq}{\custombold{jamerrq}} \\
    Portafolio: \href{https://my-portfolio-jamerrq.netlify.app/}{\custombold{Mi
            Portafolio}}
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    %     HABILIDADES
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \section{Habilidades}
    \noindent\rule{5cm}{0.4pt}
    \subsection{Idiomas}
    Español (Nativo)\\
    Inglés (B2) EF SET 58/100\footnote{https://www.efset.org/cert/qS2qV4}\\
    \vspace{1pt}
    \subsection{Sistemas Operativos}
    GNU/Linux\\
    \vspace{1pt}
    \subsection{Lenguajes de Programación}
    Python, JavaScript,\\
    TypeScript, Bash, Haskell\\
    \vspace{1pt}
    \subsection{Bases de Datos}
    SQL: PostgreSQL\\
    NoSQL: MongoDB\\
    \vspace{1pt}
    \subsection{Backend}
    Node.js, C\# .NET, ExpressJS\\
    \subsection{Frontend}
    React, Redux, NextJS, \\
    Astro, Vite, Tailwind CSS\\

    \sectionsep
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    %     CURSOS
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \section{Cursos}
    \noindent\rule{5cm}{0.4pt}

    Estructuras de Datos y Algoritmos\\
    Bases de Datos\\
    Aprendizaje Automático\\
    Optimización Heurística\\
    \sectionsep
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    %     EDUCACIÓN
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \section{Educación}
    \noindent\rule{3cm}{0.4pt}\\
    \datecolor{2017-2022}
    \subsection{Ingeniería Matemática} Universidad EAFIT \\
    GPA : 3.84/5\\

    \subsection{Desarrollo Web Full Stack}
    Academia Henry

    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    %
    %     COLUMNA DOS
    %
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.66\textwidth}
    % \descript{BS in Computer ence}
    \hspace*{0pt}\hfill    \\
    \hspace*{0pt}\hfill    \\
    \hspace*{0pt}\hfill Medellín, Colombia\\
    \hspace*{0pt}\hfill Tel.: +57-3008163841 \\
    \hspace*{0pt}\hfill Correo Electrónico:
    \textit{\href{mailto:janerrq@gmail.com}{jamerrq@gmail.com}}
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    %     EXPERIENCIA
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \section{Experiencia en la Industria}
    \noindent\rule{12.5cm}{0.4pt} \customit{Más de 3 años de experiencia como desarrollador de software.}\\
    \noindent\rule{12.5cm}{0.4pt}

    \datecolor{\ \ \ \ \ \ \ 2023+}\runsubsection{\custombold{Dium}}
    \descript{\custombold{Desarrollador Backend}}
    \noindent
    \hspace{5em}%
    \begin{minipage}{0.85\textwidth\vspace{2pt}} Responsable del desarrollo
        del backend (pruebas, CI y despliegue a producción) de la aplicación web, la implementación de la API REST y la
        integración con el frontend. Las tecnologías utilizadas son Node.js, Express.js,
        y PostgreSQL con Sequelize.
    \end{minipage}

    \datecolor{\ \ \ \ \ \ \ \ \ 2022}\runsubsection{\custombold{Comfama - Universidad EAFIT}}
    \descript{\custombold{Asistente de Enseñanza}}
    \noindent
    \hspace{5em}%
    \begin{minipage}{0.85\textwidth\vspace{2pt}} Responsable de la preparación del
        material del curso, el desarrollo del curso, la evaluación de los
        estudiantes y dar conferencias sobre la introducción a la programación, estructuras de
        datos y algoritmos, y la inteligencia artificial aplicada a problemas de la vida real.

    \end{minipage}

    \datecolor{2020-2021}\runsubsection{\custombold{Bancolombia Personas}}
    \descript{\custombold{Científico de Datos}}
    \noindent
    \hspace{5em}%
    \begin{minipage}{0.85\textwidth\vspace{2pt}} Responsable del desarrollo de
        informes diarios, análisis de datos e implementación de modelos de aprendizaje
        automático para predecir el comportamiento de productos y servicios de la empresa.
    \end{minipage}
    \sectionsep


    \datecolor{2019-2023}\runsubsection{\custombold{Desarrollador de Software Freelance}}
    \descript{\custombold{Desarrollador de Software}}
    \noindent
    \hspace{5em}%
    \begin{minipage}{0.85\textwidth\vspace{2pt}} He trabajado como
        consultor, asistente de profesor, investigador y desarrollador de software para varios
        departamentos de mi universidad. Los proyectos en los que he trabajado están
        relacionados con cursos como optimización, estadísticas, investigación de operaciones,
        desarrollo web y ciencia de datos.
    \end{minipage}
    \noindent\rule{12.5cm}{0.4pt}
    \sectionsep

    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    %     PROYECTO PARALELO
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    % \section{Scientific Presentations and Articles}

    % \noindent
    % \begin{itemize}
    %     %\item Rebolledo,  Q.; Rivera,  J.; A note on ``Scheduling the South
    %     %American Qualifiers to the 2018 FIFA World Cup by integer programming''.
    %     \item Rebolledo, Q., Rivera, J. 2019-2021. \textit{Scheduling of Colombian
    %               professional soccer league: A comparison of models}.
    %           \href{https://github.com/jamerrq/20192-Sport-Scheduling}{\custombold{Repository}}.
    % \end{itemize}



    \section{Proyectos}

    \begin{itemize}
        \item
              \href{https://github.com/Ide-Pinturerias/pinturas-app-back}{\custombold{Servidor
                      backend para IDE Pinturerías.}} Permite la gestión de productos, clientes,
              pedidos, y proporciona una API REST para que la consuma el frontend. Este
              proyecto se realizó con Node.js, Express.js y PostgreSQL con Sequelize.

        \item
              \href{https://pinturas-app-front.vercel.app/}
              {\custombold{Interfaz de usuario frontend para IDE Pinturerías.}} Contiene la interfaz
              de usuario para la gestión de productos, clientes, pedidos y
              la autenticación de los usuarios. Este proyecto se realizó con
              React, Redux, Vite y Tailwind CSS.



        \item \href{https://resources-app.vercel.app/}{\custombold{Aplicación de Recursos.}} Una colección de recursos para el desarrollo web full stack. Construido con
              Next.js, TypeScript y Tailwind CSS.

        \item Más proyectos
              \href{https://jamerrq-com.vercel.app/projects}{\custombold{aquí}}

    \end{itemize}

    \section{Premios / Honores}

    \begin{itemize}
        \item \custombold{2017-2022}: Beca gubernamental otorgada por el
              Ministerio de Educación de Colombia a los mejores estudiantes en los exámenes nacionales.
              % \item \custombold{2020}: Asistí al primer Hackathon de Facebook en
              %       Colombia, con un rendimiento de 4to lugar entre más de 100 participantes.
    \end{itemize}
\end{minipage}


\end{document}
